關於領養寵物

大家有沒試過？新手想養貓
有咩手續或者注意地方？
係咪會有埋健康證明？
萬分感謝.

聽朋友講好似會檢查你屋企有冇裝窗花之類

要家訪戈d有d煩 聽人講未養過戈d都好難領養

想領養一隻無貓愛滋嘅貓，因為屋企已經有一隻，驗過血係無，唔想惹到，愛協/其他機構領養會唔會有健康證明?
無限感謝